【梁啟智】終局之戰路線圖

即係2X年黎泛民係終局之戰第一步都未踏出到

民間記者會今日號召市民登記功能組別，我也是相關聯署聲明的發起人之一，請讓我在此進一步闡述我眼中登記功能組別和真雙普選的關係。坊間有些意見認為通過國際壓力爭取普選才是主戰場，也有意見認為既然要取消功能組別就不應該參與功能組別。我認為，這些訴求和搶功能組別本身沒有矛盾，反而是一體兩面，互為補足。
首先，我要強調立會過半固然是搶功能組別的其中一個目的，但也只是第一步。僅僅立會過半本身確實是不足夠的，但整個作戰計劃其實分三步：立會過半、選委過半，選出共識特首。
立會過半
不過，我也要同時指出立會過半本身亦有很大價值。立會過半，就等於掌握了香港的財政權。誠然，民主派未必會動不動就用否決預算案和製造財政懸崖來威脅政府，但只要拿到財政否決權，已經有很多很多事情可以做。明日大嶼？否決！各種大小白象工務工程利益輸送？否決！各種政治酬傭分餅仔基金？否決！當然，警察買催淚彈水炮車的撥款，也是一律否決！
此外，只要立會過半，也很大程度可以阻緩香港的制度崩壞。最起碼，好像送中條例之類具廣大爭議的議案，就會連審議的機會也沒有，更別要說廿三條立法。此外，《基本法》規定終審法院的法官和高等法院首席法官的任命或免職，是要有立法會同意的。守到這條線，不讓政府安插不合資格的法官，極度重要。

選委過半

但立會過半只是第一步。功能組別選民除了選立法會議員，也負責選出選舉委員會成員。通過搶功能組別以達至選舉委員會過半，才是戲玉。
注意按照香港法例，今屆特首任期完結前一定要舉行一次特首選舉，而當選人一定要拿到過半數601票或以上。當立會過半，這些條文就不能修改，特首選舉將必須發生。
選委過半，第一個後果當然就是廢了小圈子的武功，北京不可以再決定誰人當選。與此同時，那些親北京政客手上的票數會全部變成廢物，不能再如過去一樣從候選人手上套取利益輸送，還香港人清廉政治。反過來，民主派可開出一系列關於政制改革的基本條件，只有滿足這些條件的才可以取得民主派的支持；如果有多於一個候選人合資格，則投給最獲民意支持的候選人，讓此人成為共識特首。

選出共識特首

好了，來到最後一步了。當共識特首選出之後，中央政府有兩個選擇：任命或不任命。而無論中央政府作哪一個選擇，香港的民主運動都只會大幅向前，不會退後。
如果中央接受共識特首的人選，此人就任之後就要兌現承諾，完成民主派選委交妥的任務。具體的內容，可以是修改功能組別的選舉方法，使得民主派在功能組別的優勢反而比在地區直選還要多；如是者，當北京發現維持功能組別比普選對他們來說更不利，普選就自然會水到渠成。當然，另一個共識特首的任務，肯定是徹查過去政府的種種失職和濫權。畢竟，沒有真相，就沒有和解。
另一個可能性，是中央政府拒絕任命共識特首。這時候，國際戰線就可以上場了。有些朋友或會覺得上面的路線圖太複雜，應該現在直接促請外國要求立即推行真雙普選就行；問題是國際介入是需要時間和機遇的。共識特首的任命問題，將會是上佳機會讓國際戰線發揮影響力，介時的國際壓力會比現在的有效不止十倍。而萬一中央政府真的拒絕任命共識特首，這位民間影子特首在國際上可繼續發揮的影響力，也會升價十倍；這個不幸走到「後一國兩制」的香港要爭取國際認同，將仍會有路可走。

一體兩面

說到這兒，我希望大家明白國際線和搶功能組別，是一體兩面，互相補足的。搶功能組別，不是要永續功能組別。能戰才能和，當功能組別不再必然是中央政府的朋友時，就是功能組別結束之時。
坊間各路人馬已找出各種搶攻從前不起眼的界別的方法，在此鼓勵各位把握時間，在登記截止之前盡最後努力，通過功能組別啟動終局之戰。

仲要小心五毛失敗論，含淚論

以為係廖啟智

立會過 2/3 應該香港已經變天，到時政府一定無辦法正常運作。到時一定會有比今日更激進既軍管同打壓。。。

不過首先要立會過 2/3，各位加油 痛擊五毛

push

兄弟爬山 各自努力

唔反對做選舉

但係做選舉時大家請緊記所有前線手足ge付出

同公民黨講

本土派至少佔黃營一成半，但立法會輸赢唔係本土派嘅concern，所以我哋唔會有辨法用'輸左點算'去說服被制度放棄嘅人投票。

如果大家真係認為選舉好重要，應該嘗試對本土派展示選贏對佢哋有乜好處，遊說大家重返制度。本土派本身就不屑泛民綏靖，所以方法只有泛民本土化，泛民又做唔做到?

涂謹申已經好多本土派不滿。既然泛民唔認為需要拉攏本土，就唔好幻想靠選舉取勝去光復香港，同本土派搵其他野合作好過。

同所有人講 包括選民

拒絕委任民選特首都無損失，香港無特首，但只要立法會係非建制派話事就香港都係黃絲話事

香港立法會好廢㗎咋
基本上無提案權